<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tnecniV</title>
    <description>// iOS Developer，也在也Android。正在学习全栈。很高兴认识你。</description>
    <link>http://huanglins.github.io/</link>
    <atom:link href="http://huanglins.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 04 May 2016 10:15:50 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 04 May 2016 10:15:50 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.2</generator>
    
      <item>
        <title>色达</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;本次色达之行，由&lt;a href=&quot;http://www.sishuhw.com/&quot;&gt;私塾户外&lt;/a&gt;所组织&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;本文由&lt;a href=&quot;http://www.sishuhw.com/&quot;&gt;私塾户外&lt;/a&gt;的 [ 中静 ] 所写，也是我们的设计师和摄影师。赞一个！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://7xtctw.com2.z0.glb.clouddn.com/seda_002.jpg&quot; alt=&quot;色达-我&quot; /&gt;
那时年华静美,望穿了一川秋水,奈何,彼岸花开叶已碎,修成了陌路轮回,  &lt;br /&gt;
终是逃不过,逃不过那一眼初见里,彼此承诺,休说还说。    &lt;br /&gt;
我没有宗教信仰，怀着一颗并不虔诚的心一路翻山越岭而来，      &lt;br /&gt;
尘埃落定，洗尽铅华，初到色达便是如此感觉，也不知那些手持转经筒的僧侣在这蹉跎了多少个不食人间烟火的荏苒岁月？    &lt;br /&gt;
听一曲梵音，嗅一味藏香，那些繁华哀伤终成过往，白驹过隙，匆匆的铸成一抹哀伤，与之邂逅，终难忘。    &lt;br /&gt;
在这个位于四川西北最边远的角落，纵横的河曲蜿蜒之下，群山坑谷中叠起一片片起起落落的红辉，    &lt;br /&gt;
一路走来，沿途风雪日暖，花开花败，狂野不堪的风吹散了相聚与相散，     &lt;br /&gt;
立于山顶俯瞰，不仅自问，若今日离去，后会可有期？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前往坛城，转经三回，耳旁皆是尘嚣，看前方佝偻的僧侣虔诚唱诵，似淹没在尘埃里的浮生，随着清风飘扬到了更远的地方。     &lt;br /&gt;
起伏延绵的山头上有墨色的秃鹫在上空盘旋，发出一声令人心悸的悲怆，   &lt;br /&gt;
即使这里有高原上最鼎盛的灯火，人间最圣洁的星光，却因为天葬，使这里的变得令人心生恐惧和离殇。    &lt;br /&gt;
一开始心里是抗拒的，我这种胆小如鼠的人是不应该去天葬这种地方观光，    &lt;br /&gt;
到最后却敌不过好奇心的驱使，一路跟着人群爬到了对面的山坡上，     &lt;br /&gt;
天葬开始时，烈日在一瞬间被乌云遮蔽，无数道刺骨的阴风肆掠而过，最后竟还伴随着雪花扬扬洒洒，   &lt;br /&gt;
那些被称之为“神之使者”的秃鹫乌泱直下，在天葬师把帘布掀开的一瞬间，疯狂啃食死者的遗骸，   &lt;br /&gt;
我们不约而同的掩面惊呼。    &lt;br /&gt;
然而此时身边却有一名陌生的藏家妇女双手紧握，嘴里急促的念唱着藏经，眼里含着我读不懂的泪。    &lt;br /&gt;
毫无征兆的，浓郁的尸臭突然随风散漫开来，我掩鼻仓惶而逃，这个在他们心目中被称之为最神圣的仪式，已足够让我铭记一生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;寒意未尽，云潮涌动，太阳从乌云中探出，一如既往的照耀着它所庇佑了一生的大地。    &lt;br /&gt;
有多少人，被这俗世繁华迷醉了双眼，又有多少人，一袭素衣拂袖，怀揣丝丝执念，携款款深情扬言欲把红尘踏遍。     &lt;br /&gt;
轻触光阴的棱角，有喇嘛告诉我，他们不过是在这里解前世疑惑，还今生夙愿。    &lt;br /&gt;
这场旅行虽然路终没有走完，却未失落于那一处灯火阑珊。    &lt;br /&gt;
那日藏家孩童纯真的浅笑在无形中，于我的心间绽放出一世安冉，无限清欢，隐退了我所有的俗念。     &lt;br /&gt;
我依然是那个没有宗教信仰，特立独行的女子，    &lt;br /&gt;
然而我却在幽梦中悄悄种下一颗菩提，待它发芽生长触及我的傍晚和黎明，予我一伞庇佑，许我一世无争。    &lt;br /&gt;
夜慢慢深了，许是累了，许是倦了，合上双眼，隔一水轻柔，眸前煽动的仍是你淡然阔丽的容颜，    &lt;br /&gt;
我想要靠近，而你却无端远了，远了，终消失不见⋯⋯终散作云烟⋯⋯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;END&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 03 May 2016 08:30:30 +0800</pubDate>
        <link>http://huanglins.github.io/2016/05/03/seda/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://huanglins.github.io/2016/05/03/seda/</guid>
        
        <category>旅行</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>善良姑娘</title>
        <description>&lt;p&gt;今天刚好同事生日,约好下午去吃海鲜自助。南坪万达旁的一家店，周末都要排好长的队，平时去就还好人不算多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;服务我们桌的是一个看起来不算大的小姑娘，闲着的功夫和她聊。我说，平时你们店里都有放音乐的，今天怎么没有了。她说，也是有放的，我们坐得比较靠里面可能听不到。我本来也就开玩笑的说了一句，要不你给我们唱一首吧。没想到她稍微低了下头说，我会唱的不多。当时我脑子就炸了，也没想会这么答，不按套路出牌啊，不是一般就简单拒绝然后就走掉了吗。我一想，要是我笑着说句开玩笑的肯定不合适。就试探性的想着大概她会唱的类型，要不来首TFBoys的？我同事就赶紧接了一句，跟着我左手右手一个慢动作，右手左手慢动作重播….&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后小姑娘就很自然自顾自的就唱了起来，开始很小声，慢慢到大家都能听到的声音。坐我旁边的小伙伴开始露出尴尬的笑容，我赶紧拉住他，跟着打起节拍，随着唱了几句(后面真不会唱了)。唱毕后，头更低了一些。我撺掇大家使劲鼓掌喝彩，同事便和她聊了几句。问她说，看你挺小的阿，什么时候出来上班的阿？她微微仰起头说，18了，你猜我出来工作多久了。然后像是自问自答似的接着说，2年了。同事变很惊讶，阿,这么小。从她唱完歌我就楞了一段时间，他们后来聊了些什么我全然没在意。还沉浸在’啊，她为什么会唱歌阿？为什么会唱歌阿？没道理阿’。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小姑娘走后，同事转头对我们说，你看这些很早就出来工作了，balabala(一堆废话)…..当时我就很想对那个姑娘说句，我也是！可是我忍住了，我一想说也没理由对她说些什么阿。后来我对同事们说，我给你们讲个故事吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘灯泡灭了，我仔细检查了下，钨丝并没有断。我重新按下开关， 灯泡闪了两下又灭了。我问，你怎么了，不开心么。灯泡回答，等会儿，有个蛾子在窗外看我好久了。我说，那不挺好，有人看得上你。灯泡说，我不是火，别让她看错了，误了人一辈子。’&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我接着说，我可能拿一个爱情的故事举了一个不恰当的例子，但是我不想讲爱情。我是懂她的，就如同曾经我也像是这般走过来一样。我懂那些迷茫在社会入口，急于获取社会认同感的人的感受。我懂那些妄自菲薄，却期待别人赞许及鼓励的人的感受。但是此刻，我不想让她觉得这是普遍的例子。社会这么残酷，改变总是很难。我期望她对凡事多一点敬畏，少一点对自身的侥幸，以后总是好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小岳岳(岳云鹏)13岁到北京打工，干过工地保安修理工刷过厕所当过服务员。他说他15岁当服务员的时候，受到的一次屈辱，在央视采访的时候，忍不住哭了。他说，我至今忘不了那个人，我恨他，太欺负人了。有人说他小心眼不成熟。但是那时他才15岁阿，他将如何善意的看待这个社会，他将以怎样的姿态去接受这个社会？我虽不作恶，但是影响这东西就像蝴蝶效应。一个人对他人的影响在他自己看来或许微不足道，但是对于受影响的人可能就是一辈子。以至于当有人与我谈及人生建议的时候我总是很小心，我想说，我不是火，别让她信错了，误了人一辈子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(我算是想象力丰富的人了，总是能在脑海里自编自导自演。上面这个事情或许我有些危言耸听。但是我有时也在想，对于同一件事好的坏的，是否同样有不同的故事曲线和结局呢？)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我啊，在我20岁明白一个道理，没有人那么在乎你的尴尬之前，我是一个多么害羞胆怯的人。我和陌生人交谈总是低着头，异性交流不自觉就脸红。我自小在农村长大，对于很多新鲜事物的认知总会比别人慢很多.。我胆怯，源自于对于未知的敬畏。以至于有段时间我在思考三观这个东西时候，我问自己如何定义世界观。我脑海里自然想到，这个世界是美好而令人向往的。于是我总愿意去接受新的事物，也愿意和周遭的人分享所见到的新的东西，愿意用一种积极的心态去感染周边的人。但是,我也曾受过欺负，受到过不公平对待，受到过蔑视嘲笑。我从不埋怨社会，毕竟每个人的人生际遇总会不同,不然何来你有酒，我有故事(自从我给一个同事讲过我14岁动阑尾炎手术出院第二天还没拆线一瘸一拐的偷偷跑出去上网打QQ堂这件事情后，他们都以一种卧槽牛逼的眼神看我,我觉得很自豪,2333…)。我感激那些曾在我孤立无援迷茫无助时挺身而出的人，当然我同样记恨那些毫无理由欺负他人的人。前者使我善良，后者使我坚强。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那些单纯而善良的人，都应该值得温柔对待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;永远年轻，永远热泪盈眶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;vincent.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 08:30:30 +0800</pubDate>
        <link>http://huanglins.github.io/2016/04/14/goodgirl/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://huanglins.github.io/2016/04/14/goodgirl/</guid>
        
        <category>把酒慰风尘</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>写在21</title>
        <description>&lt;p&gt;我妈打电话给我说，要去存钱。我说存银行才多少利息，不如拿给我去理财。然后我妈直接就打了X万给我。我一惊，也没想着对我来说这么大一笔钱，她也不考虑考虑就给我了。当然我不会去买股票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;和朋友讲，我爸妈现在很多事都要征求我的意见了，你可知道我早几年有多不听话多伤脑筋。朋友喝了一口酒，悠悠的说，那是你现在大了，爸妈觉得你该担得起责任。我在想这到底是好事还是坏事的时候，惊觉自己已经21了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我喜欢这个数字，因为它至少不是22,23,24。可是它又有什么特别的呢，一点没发觉。也是从工作以来，发现生活的轨迹就要固定得多了，有方向目标慢慢在努力，发觉这两年也没荒废，至少还有些许成果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前年5.1节的时候突然想买房，跟爸妈一说，从有想法,看房,订房,签合同也就用了不到一个月的时间。算下到今天，我自己也还了有小几万的房贷。我可是从来攒不下钱的人呐，这么一想，单这件事还挺佩服自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起要有什么特别的变化的话，还真不少。平时身边朋友同事聊的话题，从要去哪里玩阿,买什么新一代数码产品阿,又因为买了什么特贵的东西要剁手阿。变成了男女朋友啦,父母结婚啦,买房买车啦。时间久了，发现原本离我很遥远的事情，竟也成了我生活里息息相关的一部分。早上坐我旁边的设计妹子和我讲到她要计划结婚，准备买房，房子订在我家旁边也是邻居了。对面也只比我大两岁的程序猿，电话进来该喊妈，但是屏幕显示为阿姨，叫错两次被我们调侃。可平时我们还聊着数码产品，刷了多少信用卡，但此刻我觉得他头顶有一圈一圈的光环，我和他从此不一样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活上面的话，更像是逃离一样的不愿社交交际。前两周回家凌晨叫YY和班长出来吃宵夜。我说，你们可知，我这些年独立惯了，也没几个朋友。除了利益交换，想交个真心的朋友只会越来越难，付出的成本会越来越高。当然男女朋友一样。我倒也不奢求了，好在我爸妈从来不过问我的事情。因为像我这种注定不会成为坏人的人，只要不饿死，其他也没什么可担心的了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作上面的话，经历了2015年的互联网热潮,投资热潮，无数个风口，也见过了好多好多猪在飞。但是如今，15年拿到A轮融资的互联网创业公司已经死得差不多了。慢慢开始降温，沉淀自己。当然，太大的事情并不是我所能控制的。只有一句，是金子总会发光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就我来说，亘古不变的，必须得写点煽情的话，来凸显我虽然慢慢老去，但仍有一颗不变的文艺青年的心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我曾一心想勇往直前，无所畏惧,简单潇洒,快意江湖,手持键盘改变世界。可是世界却扇了我一耳光，你要是买了那块表，你就还不起房贷，你就要饿死，于是我只好捂住口袋灰溜溜的滚回家，默默怀念儿时我的那款蓝色的带夜光的电子表。当你激起些许想法时，会开始权衡利弊,会学会折中,学会照顾他人感受。就现在，我所想所做所有出发点，只有一条，不能让最爱的人担心，更不能伤心。虽然现在只有我爸妈。虽然他们平时也不管我死活，但是我爱他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我有个军校的哥们儿，一年回来一次。过年去他家蹭吃蹭喝，他是我见过的手上茧子起好几层，五大三粗型的文艺青年。抱着他爸就哭了，一起出去玩几天，回来也哭。(我在这里黑他,希望他不会打我)。我们都曾叛逆过，都曾任性过，都有种种无法理解父母的理由。可是到后来，我们最多只能敬往事一杯酒，再也不回头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于我的弟弟妹妹，我变得越来越啰嗦。我总希望以我浅薄的人生经历告诫他们这样做会犯错，这样做会后悔。可是当我回想自己曾经那个时候，何尝不是同样如此。明知那里有坑，就是想要看看自己能摔得有多惨。我们可以承认自己傻逼，但最可怕的是自己傻逼过还不自知。你可知道，并不是所有人掉进坑里都能爬的起来的。那些大起大落的人,那些沉溺世俗的人,那些风光的人，或许在最开始都是因为同一个坑。但是有的人幸运有的人不幸运。如果都去跳，你有多少把握觉得自己就是那个幸运的人呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上，我爱你们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;永远年轻，永远热泪盈眶。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 31 Mar 2016 08:30:30 +0800</pubDate>
        <link>http://huanglins.github.io/2016/03/31/write21/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://huanglins.github.io/2016/03/31/write21/</guid>
        
        <category>把酒慰风尘</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
